``` txt
file: espeak.md
author: Sergio Araujo
Last Change:  Tue, 26 Apr 2022 - 13:07:39
```

# espeak.md
* fonte: http://blog.elcio.com.br/o-linux-tambem-fala/

    $ sudo apt-get install espeak

Daí é só mandar:

    $ espeak "Luke, I am your father."

E fala português também:

    $ espeak -v pt "Luke, eu sou seu pai."

Com -f arquivo.txt, ele lê o texto de um arquivo. Com -w
arquivo.wav, ele salva o áudio num arquivo. E pode ser comandado via ssh.

Consegue imaginar utilidades para isso?
